@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>. 
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix n0: <https://w3id.org/iqb/v48/b1/>. 
@prefix n1: <https://w3id.org/iqb/v48/b1/>. 

n1:y9e
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "1";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Erhaltung und Gleichgewicht"@de; 
	skos:definition "Viele Sachverhalte und Vorgänge lassen sich in der Physik durch ein Denken in Bilanzen oder Gleichgewichten beschreiben und erklären. Hierbei spielen neben statischen und dynamischen Gleichgewichtsbedingungen auch Erhaltungssätze wie z. B. der Energie- und der Impulserhaltungssatz eine wesentliche Rolle. Das Basiskonzept Erhaltung und Gleichgewicht ermöglicht einen auch quantifizierenden Zugang zu Themen wie z. B. dem Hall-Effekt, der Gegenfeldmethode bei der Fotozelle, dem Franck-Hertz-Versuch, der Absorption und Emission von Licht, der charakteristischen Strahlung oder der Kernstrahlung."@de.
n1:d9v
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "2";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Superposition und Komponenten"@de; 
	skos:definition "Die Superposition bildet eine wesentliche Grundlage der analytisch-synthetischen Vorgehensweise in der Physik. Die Überlagerung gleicher physikalischen Größen oder die Zerlegung von physikalischen Größen in Komponenten wird z. B. bei der Kräfteaddition, bei der Vektorsumme von Feldstärken, bei der Bewegung von geladenen Teilchen in Feldern, beim Induktionsgesetz oder bei der Polarisation verwendet. Darüber hinaus ist die Superposition ein zentraler Begriff in der Quantenphysik."@de.
n1:s7v
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "3";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Mathematisieren und Vorhersagen"@de; 
	skos:definition "Ein zentrales Merkmal der Physik ist es, Vorgänge und Zusammenhänge mathematisch zu beschreiben und daraus Erkenntnisse und Vorhersagen zu erhalten. Die Beschreibung von Größenabhängigkeiten erfolgt in Gestalt von Gleichungen und Funktionen. Die physikalische Interpretation von gegebenenfalls grafisch ermittelten Ableitungen und Integrationen eröffnet weitere Möglichkeiten für die Erkenntnisgewinnung, z. B. bei dem Lade- und Entladevorgang eines Kondensators, bei Schwingungen oder bei Induktionsvorgängen."@de.
n1:h9x
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "4";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Zufall und Determiniertheit"@de; 
	skos:definition """In der Physik spielen Fragen nach Zufall und Determiniertheit sowohl auf einer philosophischen als auch auf einer praktischen Ebene eine Rolle.\n\nDeterminiertheit ist in allen Bereichen der Physik die Grundvoraussetzung für eine Beschreibung von Phänomenen durch Gesetzmäßigkeiten, etwa für die Vorhersage von Ereignissen oder für die Modellierung durch Ausgleichskurven. Zufall tritt in der Physik in unterschiedlichen Interpretationen in Erscheinung, z. B. als Messunsicherheit, als statistische Verteilung physikalischer Größen oder im Zusammenhang mit Quantenobjekten.\n\nIn der Atomphysik ist z. B. bei einer Gasentladungsröhre der Zeitpunkt der Emission eines Photons durch ein einzelnes Gasatom zufällig, bei einer festen angelegten Spannung stellt sich aber dennoch eine eindeutig vorhersagbare Strahlungsleistung ein. Am Beispiel der Quantenphysik kann zwischen der prinzipiellen Nichtdeterminiertheit des Verhaltens einzelner Quantenobjekte und der Determiniertheit von Nachweiswahrscheinlichkeiten durch die Versuchsbedingungen unterschieden werden. """@de.
n0:
	a skos:ConceptScheme;
	dct:creator "IQB - Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen"@de;
	dct:title "Bildungsstandards Physik Sek II 2020 - Basiskonzepte"@de;
	dct:description """Der Beschreibung von physikalischen Sachverhalten liegen fachspezifische Gemeinsamkeiten zugrunde, die sich in Form von Basiskonzepten strukturieren lassen. Die Basiskonzepte im Fach Physik ermöglichen somit die Vernetzung fachlicher Inhalte und deren Betrachtung aus verschiedenen Perspektiven. Die Basiskonzepte werden übergreifend auf alle Kompetenzbereiche bezogen. Sie können kumulatives Lernen, den Aufbau von strukturiertem Wissen und die Erschließung neuer Inhalte fördern.

Basiskonzepte werden in Lehr-Lernprozessen wiederholt thematisiert und ausdifferenziert. Den Lernenden wird aufgezeigt, dass diese grundlegenden Konzepte in vielen verschiedenen Lernbereichen einsetzbar sind und einen systematischen Wissensaufbau und somit den Erwerb eines strukturierten und mit anderen Natur- und Ingenieurwissenschaften vernetzten Wissens unterstützen. In der folgenden Beschreibung der Basiskonzepte werden illustrierende Beispiele genannt."""@de;
	skos:hasTopConcept
		n1:y9e,
		n1:d9v,
		n1:s7v,
		n1:h9x.